\defmathtask[year=2016,variant=15,task=24]{oge}\renewcommand{\timestamp}{unknown}
\Large

Углы \( B \) и \( C \) треугольника \( ABC \) равны соответственно \(
66\degree \) и \( 84\degree \). Найдите \( BC \), если радиус окружности описанной около
треугольника \( ABC \) равен \( 15 \).

\begin{solution}
  Угол
  \( \angle A = 180\degree - \angle B - \angle C = 180\degree -
  66\degree - 84\degree = 30\degree\).
  \addpicture{r}{pictures/\thesource_0}{0.3}
  \vskip -\parskip\relax
  По расширенной теореме синусов \( 2R = \frac{BC}{\sin\angle A} \),
  где \( R \) -- радиус окружности, описанной вокруг треугольника
  \( \triangle ABC \), откуда
  \(  BC = 2R\sin\angle A = 2\cdot15\cdot\sin30\degree = 2\cdot15\cdot\frac{1}{2} = 15\)
\end{solution}
\begin{answer}
  15
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

